<resources>
    <string name="app_name">ChildCook</string>
    <string name="title_activity_nov">От 7 до 14</string>
    <string name="title_tb">Т/Б</string>
    <string name="title_General">Основы</string>
    <string name="title_recipe">Рецепты</string>
    <string name="title_zad">Задания</string>
    <string name="description">Привет! Я-"Поворенок",твой личный учитель. Я сделаю из тебя настоящего повара за пару шагов! Все что нужно от тебя-это желание!</string>
    <string name="description2">ChildCook-специальное приложение для детей, которое обучит всем основам кулинарии. В нем ты узнаешь о базовых вещах в готовке, технике безопасности, правилах этикета за столом и о многом другом.</string>
    <color name="Transparent">#FFE4b5</color>
    <color name="Transparent80">#80000000</color>
    <string name="tb">Здравствуйте!</string>
    <string name="tb1">

Перед использованием приложения вашим ребенком, прочтите пожалуйста правила:

Лучше некоторое время используйте приложение совместно с ребенком, если он у вас еще младше 10 лет.

Так же если у вас маленький ребенок, посмотрите какой рецепт он выбрал и какие приборы ему будут нужны: подготовьте все предметы самостоятельно, тем самым покажите ребенку где они лежат.

Нужно ограничить доступ малыша к кухонным принадлежностям, по возможности убирать электроприборы, которые не будут обходимы в приготовлении чего-либо.

Не забудьте убирать скатерть, малыш может случайно стянуть скатерть со стола, а вместе с ней и все, что сверху. Воспользуйтесь настольным ковриком или специальной подстилкой ( находящиеся сверху стола объекты должны прочно стоять.)

Огородите ребенка от розеток. Для розеток продаются специальные колпачки, которыми она затыкается.

Для ребенка особую опасность представляют острые углы, и, как уже упоминалось, это можно решить, купив мягкие накладки.

Важно также запереть все шкафчики, чтобы малыш не доставал оттуда вещи. Лучше выделите ему специальный ящик с безопасным для использования ребенком оборудования ( например, пластмассовая посуда и туповатые ножи из силикона).

Не следует оставлять ребенка долго без присмотра на кухне, даже если вы все уберете.

Если у вас электроплита, то нужно следить, чтобы ребенок не касался ее нагревательной поверхности даже если она выключена. Малыш не сможет определить включена она или нет и по привычке сунет туда руку, зная, что там не опасно, и получит серьезный ожог.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tb2">
        Прочитай обязательно что нужно делать на кухне, а чего ни в коем случае нельзя!</string>
    <string name="tb3">
НУЖНО:

Мыть руки, овощи и фрукты перед приготовлением.

Подготовить все оборудование.

Быть в хорошем настроении.

Предупредить родителей, что собираешься что-то готовить.

Проверить срок годности продуктов, их состояние.

Надеть одежду, которую можно пачкать.

НЕЛЬЗЯ:

Использовать при подогреве в микроволновой печи посуду с золотым покрытием, ложки и блестящие упаковочные материалы.

Трогать выключатели, розетки и шнуры мокрыми руками.

Неаккуратно использовать продукты: разливать или рассыпать.

Пробовать не готовое блюдо.</string>
    <string name="text1Abc">Привет! Я-Поворенок!</string>
    <string name="text2Abc">Поскольку мы первый раз с тобой на кухне, давай выучим все необходимые приборы, которые нам могут пригодиться!</string>
    <string name="text3Abc">Любой настоящий повар должен знать как называются его инструменты!</string>
    <string name="text4Abc">Отлично, ты большой молодец!</string>
    <string name="text5Abc">А теперь, когда мы знаем названия основных кухонных приборов, давай научимся готовить! Ведь мы с тобой здесь только для этого!</string>
</resources>
